﻿ TP.HCM : Chống vi_phạm nhãn_hiệu và kiểu_dáng xe_máy
Ví_dụ như trên thị_trường bày bán hàng_loạt decal nhãn_hiệu nổi_tiếng như Honda , Dream , Wave , Attila , Piagio , các loại xe_gắn_máy có kiểu_dáng công_nghiệp tương_tự với kiểu_dáng đã được bảo_hộ ... Đã có nhiều biện_pháp ngăn_chặn các hành_vi xâm_phạm quyền_sở_hữu công_nghiệp trong lĩnh_vực này nhưng tình_hình không_những không giảm mà có nguy_cơ mở_rộng qui_mô .
Trước tình_hình đó , Sở KH& amp ; CN tiến_hành phổ_biến các qui_định pháp_luật , đồng_thời tổ_chức cho các doanh_nghiệp kinh_doanh xe_gắn_máy ký_kết giao_ước tham_gia chương_trình thực_thi bảo_hộ quyền_sở_hữu trí_tuệ . Sau các bước như_vậy , sở sẽ tiến_hành kiểm_tra , xử_lý vi_phạm .
Bà Trang khẳng_định tất_cả các hành_vi xâm_phạm quyền_sở_hữu công_nghiệp của bất_cứ chủ_sở_hữu nào cũng được kiểm_tra , xử_lý theo qui_định . Tuy_nhiên , trong lĩnh_vực xe_gắn_máy mới chỉ có Công_ty Honda là chú_trọng nhiều nhất trong việc tiến_hành các biện_pháp để bảo_vệ quyền_lợi của mình . Còn các công_ty khác có yêu_cầu nhưng rất ít và không triệt_để .
QUỐC_THANH
